%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../KanjiHWR"
%%% End: 

\chapter*{Summary}
\label{chap:summary}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Summary}
\pagestyle{empty}

%\markboth{linker kopf2}{rechter kopf2}

% - Why this section? 
%   The purpose of this section is to give a short summary of the whole thesis.
  
%   It would be off purpose, if it started explaining any details. It is just an
%   executive summary.

% - What goes into this section?
%   The main content of this section is an executive summary of the main bits
%   and piecese of the thesis.

%   * if describing a problem: why is the problem relevant.
%     The problem is - Kanji are difficult to learn.
%     repeating to write them helps. 
%     handwriting recognition is not a new technology
%     combining the two yields an machine teacher - an e-learning environment.

%   * if describing a solution to a problem: what alternatives were 
%     there to solve it, why was this solution chosen? 
%     executive summary! leave alternatives aside.
%     most importantly: we have a solution!
%     and the solution works.
    
% - How will this section be structured and organised?
%   The organisational structure of the section will contain:

%   1. problem description
%   2. solution
%   3. yes, the solution works

% - In what style will it be written?
%   The style of writing will be consise. very consise.
%   around half a page
% - Next action - what to write first?
%   The next part to write is the abstract. there are some lines already,
%   apply structure 1,2,3 and finalise.

In this work, a Japanese handwriting recognition system has been developed.
The system is integrated into an e-learning environment 
in order to provide a Kanji teaching application with automated 
detailed error recognition.
Conceptually, the application is an e-learning environment for Japanese 
characters, intended for the western learner of the Japanese language. 
Most e-learning systems of Japanese Kanji provide only a multiple choice method
for the learner to reproduce characters. The present prototype offers the
ability to enter characters with a stylus on a touch screen system.

The thesis determined to what extent it is possible to use NLP for 
language learning. While other studies mainly focus on grammatical
correction, this application is targeted on the Kanji characters. It will be 
examined if a handwriting recognition engine can generate informed feedback,
suitable for a learner. Additionally, the study shows that feedback helps 
obtaining the ability to actively reproduce the Kanji characters.
It is possible to use a handwriting recognition engine for the generation of 
informed feedback based on the errors made and use the feedback
in an e-learning context.
The handwriting recognition has an accuracy from 70\% for the best match
and 81\% for the 1^{st}-5^{th}-best match for full characters.
For substructure recognition the accuracy lies between 85\% for the best match
and 90\% for the 1^{st}-3^{rd}-best match.
The error detection had a precision of 0.875 at a recall rate of 0.7.

The prototype developed in this work combines e-learning methods with natural
language processing applied to the Japanese script. In order to prepare the 
task of creating an interdisciplinary software that spans across the 
aforementioned fields of study, the work reviews the structure 
of the Japanese script, the current state of the art in handwriting 
recognition methods and e-learning techniques.
The recognition engine implements a structural approach to Kanji character 
identification. The recognition performs partial analysis of substructures
and binds the recognised elements together to form a character.
Because of the structural approach it becomes possible to create an informed
error recognition that considers linguistic units of the Kanji characters.

\chapter*{Zusammenfassung}
\label{chap:zusammenfassung}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Zusammenfassung}

In dieser Arbeit wird eine Handschriftenerkennung für japanische Kanji 
entwickelt. Der Handschriftenerkenner ist in eine E-Learning-Umgebung integriert 
und liefert eine detaillierte automatische Fehlererkennung für Lernende.
Das System ist in konzeptioneller Hinsicht eine E-Learning-Anwendung für das 
Erlernen der japanischen Schrift. Letztere weist aufgrund ihrer morphemischen 
Struktur einen hohen Komplexitätsgrad auf und benötigt daher besonderen 
Lernaufwand. Viele E-Learning-Systeme für asiatische Schriftzeichen bieten 
Zeichenabfrage als Multiple-Choice an, da die Eingabe der Zeichen für einen 
Lernenden sonst ein technisches Problem darstellen würde.
Der in dieser Arbeit entwickelte Prototyp erlaubt die
handschriftliche Eingabe von Zeichen auf einem druckempfindlichen Bildschirm.
Das ist ein Alleinstellungsmerkmal unter den E-Learning-Anwendungen 
für die japanische Sprache.

Die Arbeit untersucht, ob es im Bereich des Schrifterwerbs möglich ist, 
NLP und Lernmethoden zusammenzubringen. Dabei wird nicht mit Parsing-Methoden 
die grammatische Struktur der Sprache untersucht, sondern vielmehr die interne 
Struktur der Kanji zugrunde gelegt und durch einen Handschriftenerkenner erfasst.
Dabei sollen Schreibfehler strukturell erkannt werden. Intelligentes Feedback 
soll dem Lernenden dabei helfen, die Fähigkeit der aktiven Reproduktion der 
Kanji zu erwerben.
Das Ergebnis der Studie zeigt, dass es möglich ist, eine Handschriftenerkennung
nutzbar zu machen, um einem Lernenden intelligentes Feedback zu geben,
basierend auf den Fehlern, die bei der Eingabe gemacht wurden.

Der Handschriftenerkenner hat eine \emph{Accuracy} von 70\% für den Zeichen mit der
höchsten Übereinstimmung mit der Eingabe und
81\% für die erst- bis fünft-beste Übereinstimmung für vollständige Zeichen.
Für die Erkennnung von Substrukturen liegt die \emph{Accuracy} zwischen
85\% für das Radikal mit der höchsten Übereinstimmung und
90\% für das erst- bis drittbeste Radikal.
Die Fehlererkennung hat eine \emph{Precision} von 0.875 bei einer 
\emph{Recall}-Rate von 0.7.

Da der Prototyp eine disziplinübergreifende Software ist, 
die in den Bereichen Handschriftenerkennung und E-Learning angesiedelt ist,
wird in der vorliegenden Arbeit der Forschungsstand der beiden untersucht.
Weiterhin wird die Struktur der japanischen Schrift linguistisch analysiert und
dargestellt. Die Kombination der drei Disziplinen in einer Studie führt dazu, 
dass die Substrukturen der Kanji überhaupt programmatisch analysiert werden 
können, wodurch die Fehlererkennung ermöglicht wird.

\chapter*{Danksagungen}
\label{chap:danksagungen}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Danksagungen}

Ich möchte mich bei allen bedanken, die mich bei der Erstellung dieser Arbeit 
unterstützt haben. Jeder hat einen wertvollen Beitrag geleistet, 
den ich sehr zu schätzen weiß. Besonders bedanken möchte ich mich bei 
Dr.~Tilman Becker, der mir über die gesamte Zeit wertvolle Hinweise gegeben hat, mit dem ich 
hochinteressante fachliche Diskussionen hatte, die diese Arbeit vorangetrieben
und verbessert haben. Weiterhin bedanke ich mich bei Prof.~Dr.~Dr.~h.c.~mult.~Wahlster, 
in dessen Abteilung \emph{Intelligente Benutzerschnittstellen} am DFKI ich längere Zeit als HiWi 
und als Diplomand tätig war, für das Ermöglichen dieser Diplomstudie.
Mein besonderer Dank gilt allen Korrekturlesern, die mich vor dem ein oder anderen
Rechtschreibfehler bewahrt haben, oder mich auf inhaltlichen Unstimmigkeiten hingewiesen haben.
Weiterhin natürlich allen, die mir mit Rat und Tat zur Seite gestanden haben. 
Diejenigen, die ich vergessen habe, mögen mir verzeihen.
Ich bedanke mich herzlich bei:\\
Matthew Brown,
Özgür Demir,
Jacky Freiheit,
Marco Geiger,
Sebastian Germesin,
Matthias an der Heiden,
Gerd Herzog,
Thomas Kleinbauer,
Matthias Kwaterski, 
Hartmut Nebe,
Robert Neßelrath,
Tino Ortega-Gomez,
Peter Poller,
Sigrid Poggel,
Klaus Poggel,
Gerhard Sonnenberg,
Rainer Stahlmann,
Anke Steffen,
Swetlana Winderholer,
Hideki Yamaguchi.  \\
Alle in der Arbeit verbleibenden Fehler sind meine eigenen.
